{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025810",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/data/15069315/fileData.do'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "외단도"
    },
    "text": "造船タウン造成事業対象地域に選定され、造船所および造船機材業者と背後団地が造成される計画だ。現在、施設物がなく、過去には住民が居住しておらず、今後も住民が居住する可能性はない。タンソムという名前は漢字で表記されて丹島、外丹島と呼ばれ、海藻類(昆布)養殖および貝類養殖(アワビ、アサリ)漁業が活発に行われている。周辺海域は村の漁業に利用されており、地質的に岩盤海岸で構成されており、節理が発達している。海洋動物は海面動物1種、刺胞動物2種、軟体動物15種、節足動物(甲殻類)9種、環形動物1種など計28種が確認されている。また、海藻類は緑藻類3種、褐藻類6種、紅藻類6種など計15種が観察されている。鳥類は1種、昆虫は18種が観察されており、山車、キリギリス、特定種ススキノリン材が環境部で指定した固有種と確認されている。植物は計53科に106種類(93種、1亜種および12変種)が確認され、常緑性および南部地方特産種は計16種だ。また、帰化種9種と植栽種2種が確認されている。周辺海域の景観は、加幕湾入口の桂島南側海岸に位置した外端島として知られている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域は何のために造船タウン造成事業対象地域に選定されましたか？",
            "answer": "この地域は造船所および造船機材業者の立地が計画されており、背後団地も造成される予定です。"
        },
        {
            "question": "なぜこの地域は過去には住民が居住していなかったのですか？",
            "answer": "この地域は施設物がなく、住民が居住する予定もありませんでした。"
        },
        {
            "question": "タンソムという名前の由来は何ですか？",
            "answer": "タンソムという名前は漢字で表記されて丹島、外丹島と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "この地域ではどのような漁業が行われていましたか？",
            "answer": "この地域では海藻類養殖や貝類養殖（アワビ、アサリ）漁業が活発に行われていました。"
        },
        {
            "question": "周辺海域の地質はどのようになっていますか？",
            "answer": "周辺海域は地質的に岩盤海岸で構成されており、節理が発達しています。"
        },
        {
            "question": "この地域で確認されている海洋動物は何種類ですか？",
            "answer": "この地域では海面動物1種、刺胞動物2種、軟体動物15種、甲殻類9種、環形動物1種など計28種が確認されています。"
        },
        {
            "question": "海藻類はこの地域で何種類観察されていますか？",
            "answer": "海藻類は緑藻類3種、褐藻類6種、紅藻類6種など計15種が観察されています。"
        },
        {
            "question": "この地域で観察される鳥類の種類は何種類ですか？",
            "answer": "この地域では1種類の鳥類が観察されています。"
        },
        {
            "question": "この地域では何種類の昆虫が観察されていますか？",
            "answer": "この地域では18種類の昆虫が観察されています。"
        },
        {
            "question": "この地域で特定種と確認された固有種は何ですか？",
            "answer": "この地域では山車、キリギリス、特定種ススキノリン材が環境部で指定された固有種と確認されています。"
        },
        {
            "question": "この地域では何種類の植物が確認されていますか？",
            "answer": "この地域では計106種類の植物が確認されています。"
        },
        {
            "question": "この地域で確認された植物のうち、常緑性および南部地方特産種は何種類ありますか？",
            "answer": "この地域では計16種類の常緑性および南部地方特産種の植物が確認されています。"
        },
        {
            "question": "この地域で確認された帰化種と植栽種は何種類ありますか？",
            "answer": "この地域では計9種類の帰化種と2種類の植栽種が確認されています。"
        },
        {
            "question": "この地域の景観はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この地域の周辺海域は加幕湾入口の桂島南側海岸に位置し、外端島として知られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 349,
        "QA": 626
    }
}